[長文慎入]從電影《單身大急救》看男女動態

這是一部喜劇類的愛情類型電影，
十一年前的電影了，我第一次接觸這部電影的時候，
依稀記得當時的生活過得不太順利，不想看那些太嚴肅的故事，
偶然接觸到這《The Ugly Truth》，還是給我帶來了許多樂趣的，現在Netflix就有。

最近很多人失戀，失業，也不老提那些悲情故事，
對於想談戀愛的人而言，這部電影可以幫助我們了解一點知識的。

順帶宣傳一下社交媒體，前天開的，內容不多，給我點時間，
閒日較忙，我會在IG分享一些偏技巧性的東西，目的是精簡，立刻可以上手的。
另外會在FB分享一些長文類型的男女動態，希望可以為大家創造更多的價值。

(續)

女主角艾比是典型的女強人，單身，偏執，保守，但同時是一個美人，
事實上是挺不錯的女人但是不懂得與男性相處，導致她的約會總是不順利，
例如這次

當侍應詢問她們需要喝什麼的時候，她長篇大論了一番使得對方很是無語，
我們身邊都有這些朋友，你總會覺得跟他很難聊，因為他總是那麼的嚴肅又固執，
come on james，我們聊天是聊開心的，怎樣讓彼此感覺快樂才是重點，但是
有些人總是很難明白這一點，而有些人則是太邏輯性，缺乏社交直覺，總是反應不過來。

所以有一個最簡單的檢討方法就是，
你總是讓人快樂，還是讓人沉默呢？

當我們的女主角回到家後看到電視上男主角麥克正在直播節目，
他提出很多看起來很大男人的說話，讓艾比難以接受，於是她打上去節目跟麥克對談，
這是她們的第一次接觸。

麥克諷刺了那些一般的感情文學或書籍，認為那對真正的感情毫無幫助，
而艾比家中正好有那麼幾本。這裡需要提到的是，我們所了解的觀念總是偏頗的，

學校教會你許多技能，但那對於賺錢是沒直接關連的。
在兩性上也是如此，許多的教學強調溝通，強調真誠的愛去打動對方，
但「Come on, James，可不可以成熟一點呢，」

於是我們艾比的表情是這樣的，當那些家長聽到小朋友說粗口的時候，
也是這種表情。這也是為什麼我們不要去和別人辯論，那通常是沒有意思的。

於是艾比開始抗議，她說「這些書幫了我很多。」

這裡是很多人的問題，
人們總是看很多雞湯文，feel good，然後相信愛情是這樣的，並這樣去要求她們的男人。
我們總是會見女生轉貼到fb上面的那些「我愛的男會怎樣對我」，然後5條規則那樣的東西，

首先這會讓缺乏經驗的男生信以為真，以為「我照著做，女生就會喜歡我了。」
但其實不會，女生也會以為「我要找到這樣愛我的男人。」但往往你不會喜歡上這個人。

這裡艾比便提出了這些規則：

然後人們會開始抗辯，你不喜歡這些特質，是不是你自己沒有呢？

這是很合理的質疑，但是我們總是要讓結果來說話，我有一個前任女友，
她表示不願意改變自己，但是她同樣對人很有要求，連續幾段的感情都很失敗，
總是覺得遇不上正確的人…我想說…Come on, James，總之我們都要反省一下自己。

下面很有趣，艾比是做電視台的，上層決定邀清麥克來開節目，
因為他有話題性，麥克入到房間的時候很快就開了一句成人玩笑
「我喜歡女人在上面。」

大家都覺得很有趣，唯有我們的艾比覺得世界都瘋了，

這裡有一個大問題，每當我去搭訕的時候，對象往往是很享受的，
但是總會有些朋友在聽我說的時候露出難以置信的表情，

我以前做一點小生意的時候，
銷售的手法也是比較特別的，往往客戶都會覺得很瘋狂，但是又願意掏錢去買，
但對總有些人無法理解，「這樣也能做生意的嗎？」「這不是很辛苦？」「還是算了吧！」

這卻是為什麼有些人可以成功，而有些人不可以。
一定要「打破自己的思維」，這是我最近幾年在商業上學到的道理。

我知道這讓你非常恐懼，但是…
多少人做著自己不喜歡的工作，過著不喜歡的生活，供著不喜歡的樓，
花你不想的錢結不喜歡的婚，只是因為旁人告訴你必須這麼做？

我決定去追隨自己的熱情，那表示我知道風險，並且願意付出代價。
你呢？think about it！
這些插入一段無關係的影片，
因為你的生活，工作讓你快樂，你的愛情才可能順利。

當你講述這樣的說話，人們一般都會反對你，就像這位女主持人，

我們腦中的情人，即使缺乏了這幾個條件，還是有很多優點讓我們喜愛的，
但在現實中她們接觸到的人卻不能給她們帶來這種滿足…所以，有些問題便出現了，

我們並不反對有部份女性能夠壓下自己的天性欲望，去追求更加高尚，更加靈魂的生活態度，
但當我們談及普遍性，還是要些重點的。

這裡有段非常精彩的對話大家去看電影吧。

之後我們艾比的「夢中情人」出現了

他是個醫生，有很多優點都符合了艾比的「list」，很有趣的是，我知道很多女性心中真的是有個list的，有一位朋友告訴我，他女友甚至把這張list寫給了他，好像有幾十條規則吧。

但是這種思想其實無法給男女雙方帶來幸福，因為愛是不講道理的，當你這樣要求別人，
他會有很大的壓力，你又會很不滿足，你以為是他做得不夠多，於是你們總是吵架，

其實真相是，你需要去找一個你願意為他打破規則的人。
而男生…你真的沒有深深的吸引到她。

故事到這裡回到一點技巧性的部份，艾比打算跟醫生約會，
醫生是拒絕的，想當然吧，那麼高的條件擺著呢。

於是麥克提出了條件交換，他幫助艾比約到這個醫生換取他們在工作上更好的合作。

這裡玩一點典型的欲擒故縱把戲吧，

在男主開始「教學」的時候，提出幾點，

往極端說，讓一個人對你生氣都比平淡來得好，
也是所謂的「負面營銷」，感情高手能夠總是讓對方的心情有上上落落的感覺，
為此他們會玩很多技巧，有些是非常過份的，我認為不需矯枉過正。

一般人而言，我覺得要做到敢於表達自己，不要害怕衝突，
很多無趣的對話就是因為怕對方生氣而唯唯諾諾，
對方絕對感覺得出來你的低價值。

這裡跟表達自己是不衝突的，這就是經驗吧。
但確實女生裝傻，男生幾乎看不出來。

這裡很搞笑，我們都知道答案。

不知那裡看過蒼井空的一句話，
大意是「我脫光衣服躺在鏡頭前，是為了生存。
而你衣冠楚楚的站在鏡頭前，卻只是為了私慾和欺騙。」

所以女人不要對男人有錯誤的期待，我們可以品格高尚，
但性欲大家都是一樣的，如果希望坦承相處，大家都要面對真實，
有些溫室小花會認為男人看色情片代表不愛自己什麼的…come on james……。

但她們之所以會有這種思維，其實是因為沒有接觸過真正能吸引自己的男人，
不知道那是怎樣的感覺，她便將這歸究於list的問題上面。

所以這也是男人的責任，只是把自己弄得很溫暖，跟著女生的list去走，
就是我們的錯誤。有人說：「Be her hero or go fuck yourself」，還是挺生動的。

最後艾比還是跟醫生分手了，因為在她將自己打扮得更「吸引」的同時，
她意識到對方不是她喜歡的男人，反而這個她一直看不起的麥克跟她更有共鳴。

就像上面說的，滿足了list跟相處起來的許多生活細節和價值觀是不一樣的。

當我們談到自我提升，那是為了讓自己更好，有更多選擇，
但如果只是為了某人提升，表示你需要變得迎合他人口味，
到頭來不是滿足不了他，就是滿足不了自己。

同時也告訴我們兩情相悅不是一些表面的興趣引起的，
而是我們要透過互動增加「性吸引」，
透過彼此的坦承，碰撞產生「共鳴」，下次再聊吧，

最近社會很多事，希望大家一切順利。

留名

//很有趣的是，我知道很多女性心中真的是有個list的，有一位朋友告訴我，他女友甚至把這張list寫給了他，好像有幾十條規則吧。

但是這種思想其實無法給男女雙方帶來幸福，因為愛是不講道理的，當你這樣要求別人，
他會有很大的壓力，你又會很不滿足，你以為是他做得不夠多，於是你們總是吵架，

其實真相是，你需要去找一個你願意為他打破規則的人。
而男生…你真的沒有深深的吸引到她。//
超級中pt

兩性關係都係征服與被征服原始欲望相關

想知負評我既人乜野諗法
女人不嬲都渴望有一個可以征服到佢野男人

良藥是苦口的

個負皮係我比
因為覺得個描述未夠完善
兩性關係入面
除左征服與被征服既動物性之外
覺得仲有陽性能量（行動力）同陰性能量（愛、包容）之間可否融合既呢種課題
但可能同個post既主題離遠左

2性之間都係講私欲give and take，雙方都會互相選擇
女人希望依附強者滿足欲望，但都要視乎對方個位置可以去到幾高幾多質地
男人可以得到控制欲，但有權利當然必有義務
我覺得並唔係愛
父母愛子女我覺得先係愛，不求回報

還好吧，我這篇也是希望對絲打都有幫助